[HKIFF]第四十一屆香港國際電影節討論區(2)

本年香港國際電影節有發行商的電影 (此POST一直會更新)

春嬌救志明 - 寰亞
報告班長! 怪怪怪怪物! - 安樂
鬼魅時尚 - 巴福斯
伊朗式遷居 - 高先
流亡詩人聶魯達 - 高先
柏德遜 - 安樂
殘影 - 安樂
你還會在嗎 - 得利
畢作虧心事 - 安樂
臘腸狗四圍走 - 安樂
失眠 - 英皇
原諒她77次 - 英皇
無名屍詛咒 - 巴福斯
嫲煩家族2 - 高先
編寫美好時光 - 高先
情留波圖 - 高先
夢鹿情緣 - 高先
唔多掂老師 - 安樂

轉貼自 HKIFF 觀影手記

繼續討論

你還會在嗎 真心正

真？

推呢個post啦

第一頁齊料

如何杜絕鳩問問題人士
頭先睇奇蹟座談會，認真柒到

睇完海攤的一天

自己心入面感受多過牯嶺街，可能同時代背景同主題訊息唔同有關

btw青青同嘉嘉好正

嘉嘉可否不要老

我覺得好一般

係呀真心推介

想睇失眠，買唔到飛

有無巴打今日一次過睇曬野獸刑警同爆裂刑警?
我同我細佬睇，佢覺得野獸刑警好睇啲，我自己就比較鍾意爆裂刑警。

軒仔巴打唔係放飛咩

咁多巴打睇哂前兩套

我淨係睇左海灘

留個名先

嗰陣冇moon post，錯過咗

奇蹟 愚行錄兩套我都覺得麻麻
一套大正路 一套就相反

奇蹟都係睇人姐
愚行錄愈後愈精彩
我想問千尋個老豆係？

正路咁諗應該係阿哥
套戲用左一半講田向同夏原 但係最後又好似唔太同件事有關係

奇蹟故仔太薄弱
純睇演員
呢類片搵三木孝浩可能會好d

愚行錄最尾有d趕收工
睇到有d不明所以

Btw 屌你老母d人笑點有冇再低d 乜鳩都笑

愚行錄我覺得ok,節奏掌握得幾好。同埋人物刻劃算深刻。最大美中不足係一直推兩個死者既人物形象，引致忽略左男女主角，到佢地要犯案時個動機好似唔夠出、種絕望感唔夠強。（個人意見）
btw妻夫木聰好靚仔

我都覺得係阿哥

上年喺韓國睇完 完全唔得

失眠派腸

見到笑撚左

個結尾係咁既話 根本唔描寫田向都得

邱禮濤可唔可以唔好再搵李敏寫劇本

失眠
唔係為血腥而血腥，劇情鋪墊做到足
但如果你expect以前嗰種離經叛道既瘋狂就未必滿足到你
不過嚟料嗰段都好爆下

我都覺，講小出惠介嘅篇幅好似太多，後面趕得濟交代差咁少少...

奇跡就...睇到起晒雞皮，個人覺得麻麻地，係純粹入去睇故仔聽歌，啲觀眾係咪都笑左先有啲煩

以一套slasher film嚟講算合格啦

條假撚太大條
秋生做得好正

劇情大路到不得了 結局好刻意做左個happy end出黎 整體黎講真係好一般 或者我要求唔高

或者我期望太高 所以睇完勁失望

失眠真係好麻麻（都好過兇手還未睡既），日治時期去得好快剪得好亂，成套戲都好似冇進入過故事咁 後面為血腥而血腥，但係又唔cult
btw切jer果度真心痴撚線
公映版cut硬

個人覺得有啲眼高手低
不過起碼好過兇手還未睡先

我都想屌老母 有乜咁撚好笑
個呀媽每講一句野就有人笑 on99

我都有啲失望 不過個女主幾靚

我唔覺得有幾眼高
成套戲既劇情四個字: 四平八穩
只為睇嗰幕過癮既我覺得ok

失眠既劇情真係好麻麻
好似將兩代既事格硬剪埋一齊咁
而且劇情無咩特別推進
D CG又流流地咁

BTW賣弄血腥既場口係做得幾唔錯

點睇herman yau黎緊套拆彈專家

張家輝套神功仲恐怖

笑到連對白都聽唔到
仲有肺癆就咪撚睇戲啦

唔恐怖就真既

就結果而言都係，但我諗編劇同導演想籍田向反映男性主導下，既階級社會情況。譬如一開始同主角飲酒條仔會覺得田向係好人，因為大家都係仆街，大家都係同等階級所以唔會覺得自己有問題。

學秋生哥話 鍾意重口味應該好啱

中段黎講我睇得好投入 有少少眼濕濕
不過個尾就好似巴打話齋有少少刻意營造

用錯色sor

男女角同單案跳得太快 前半part滿島光變左二打六

但真係好好笑

含撚果下係咪秋生自己加

《失眠》完場突然覺得睇緊陰陽路⋯
同埋簡直係《降頭》第二集，去唔盡
同埋合拍片合拍到變左大馬片都係第一次見

個ending係有些少刻意
但我個人比較偏好happy ending
所以我覺得幾好

大佬人肉叉燒包斬係李敏啫

拆彈專家按演員講穩陣大片咁囉⋯

冇咩期望

都會支持下演員朋友同導演同學既

失眠其實本身都劇情無乜大期望
好似秋生咁講入黎都係重口味觀眾
血腥核突野真係做到足 真係夠晒皮
不過劇情上始終都係偏向薄弱

今晚睇左對倒情深，自己覺得幾好，雖是大路野算做得幾有趣味，最後導演亦有d好玩野係裡面

大家覺得公映版會cut啲咩 淨係果幕？

偷腦應該都會cut少少

冇諗過衛詩雅都做得幾好

醫院個到都會Cut咁D啦

終於有翻電
愚行錄唔錯
但係前半同後半個關係好似比較弱
劇情就算大路
係妻殺咖啡老闆個幕有d牽強
光妹自白個幕令我諗起白只自白個幕個feel都好似

臨尾喺房一齊開餐嗰度都應該會

覺唔覺the grand cinema個經理同爆裂刑警個悍匪好似樣

係
同埋麥子樂咁路人甲 浪費咗d

《失眠》生忌死忌係咪倒轉咗？

衛詩雅不嬲好戲 係未遇到有發揮既角式上位

衛詩雅啲戲真係越黎越好
實力派

屌我知你講邊個 硬係覺得佢好似一個演員

林家棟又做漢奸，諗起葉問

x2

新紮師妹奶滋好痕個手下 仲未google到真名

屌就係果個！
我開頭以為佢轉行做戲院

x3 仲有秋生葉問之終極一戰

根本就係李超

基本上好見血見器官都無
踏血劏人都無左細節位，得電影節同CineFan放導演版先有，最記得翁子光話套道具人係泰國做好貴下

拆彈唔係你想做就做,係要個天批准
會睇

睇唒兩套x2
我比較鍾意爆裂刑警，葉偉信前期既戲好好睇

愚見認為佢可以挑戰多d唔同角色，磨練下之餘俾更多人認識佢

我覺得劇情最大問題係開局太大，又唔清楚自己應該專注係乜，導演點扭都係遮唔住醜。
可能我對於故事的質素比較critical，我係大銀幕睇住d血腥核突野感受果種震撼都好似唔係咁大。
但係果d野真係落足，純娛樂都夠曬皮。 同埋應該會剪走果d鏡頭先係最精彩

似黑社會/壞人/賊老臨

去到後段發展得好快
讚下道具組 條撚做得好真

Can't Agger more
麥子樂真係好正

淨係記得前度嗰個佢好伏

越嚟越好就真嘅
初初真係麻麻

我望住兩碌野，見到包皮上有咩差異，心入面笑左下

道具一流呀
個腦同內臟真係不得了 一開始劏腦嗰度都係 啲肉真係好真

睇得咁詳細

但係一除褲果下應該真撚？
btw個日本軍一開波個樣勁似馬神

李敏編劇無乜大問題，反而邱禮濤幫唔到套戲潤色先有喲失望，
都2017年仲係玩返十幾年前眨下眨下close-up營造恐怖氣氛
不過美術道具係做得唔錯，有限成本都還原到日治時代實感，
當初唔搞喲gimmick野都無咁大落差

係 本身好細條 但剪嗰吓變道具就好大

切撚果時我兩邊啲男觀眾睇到遮晒眼

我反而覺得Herman玩呢d招數反而顯得合理
美術唔錯，有俾心機

本身以為淨係意識上交待切撚 ，點知仲有近鏡

咁先精彩，血腥變態核突

真腦都唔奇，豬腦人腦無真係認真睇過唔會太分到

終於搵到，原來叫李耀明，03年過左身

本身下一站天后有佢份 拍前幾日辭演由林雪頂上

前度拍得兩個女主角好靚 原來衛詩雅已經3字頭了

我吱一聲笑咗出嚟
幾驚俾隔籬個男仔聽到

失眠有個位係用兩塊皮撕開變左劃接個下幾正

好唔鍾意啲眨下眨下
不過整體嚟講成套算幾好睇嘅
我個人本身好撚驚恐怖片
今次一個人自己睇都覺得可以接受
其實又唔算太恐怖
Btw 同raw比較唔知邊套核突啲呢？

睇佢開波玩found footage，以為佢今次會試下新技倆，
點知又係90年代果隻爛口爛面密集式嚇鳩你
睇怕自己又真係focus錯野，諗起林醒呢個角色係幾有意思，
反而林惜家可以掘深入少少，見佢成日串串貢，仲以為個性格同劇情發展有關係

我以為林惜家會有多d描寫，點知臨尾咁好的element竟然草草收筆

jump scare同恐怖音效
雖然套戲唔係好得人驚，但都睇到我怯怯地

失眠有jump scare?

不了

乜element，殺阿麻果度

sorry，轉返色

戲中所謂既jump scare好弱，自問好驚睇恐怖片先怯咋

本後九七香港電影特刊好靚

得開頭第一兩次嚇一嚇
之後所謂jump scare都有少少估到係咩位會出現
唔算好恐怖 還可以接受

係呀，我好希望出多幾款，有多d角色就好

愚見認為，ending講果下食人其實係好大轉變，適當咁運用可以發展出林惜家呢個人物內在果種更加深層的恐怖感

呢層又無諗過，我估寫果個都係當就咁解畫算，
林惜家食人果度中後段先出仲好，將失眠症極致係食人呢個twist放係林醒大屠殺後面好洩氣，而家個ending仲hea過90年代奇案片

我一路睇都一路諗起踏血 兩套戲個feel係有啲似

巴打覺得秋生今次演成點？我就覺得麻麻，大部分時間都好似做緊諧角咁 演繹上又唔夠變態唔夠癲除左後尾痴q左線之外，但都係俾人落咒而已

呢個係劇本嘅問題 唔太關秋生事
但可能有衛詩雅做對比
衛詩雅太突出
顯得秋生有少少失色

其實我期望佢講多少少林惜家呢個角色
背景好似比林醒更加值得描寫多啲

兩個角色都夠玩好多野，所以只能夠話一山不能藏二虎，寫多d一邊另一邊就自然失色。

佢個劇情係咁係日軍同當代之間穿插，感覺係建立唔到一個好有焦點的步伐。佢最後用曬兩個人的結局黎end個套戲顯得幾突兀，即係: 「完啦? 唔係啊話我以為先去到一半咋播」果隻

射幾個鐘波睇14:30海報師

我諗過拍到秋生有啲諧角會唔會因為想有伊波拉、叉燒飽少少影子，滿足觀眾集體回憶

突然間今晚多左時間

想問下今晚科學館 獨立時代full左未

我見hkiff app禁購票冇反應
又唔想去科學館白行一趟

舐血成人禮 有無公司入左？

其實唔係好明最尾突登出返工廠區同亂葬崗係同一個地方有乜意思，係咪純粹呼應返報應

冇記錯佢兩個牌都寫住兩個地方叫永泰坊（好似係呢個名）

其實我諗佢想講由呢度開始（送花開始比鬼跟）亦都係呢度結束（比人拉）
但我唔明點解林惜家最後要食人

所以我覺得食人呢個element就係浪費左囉，食人呢d咁爆的點如果有鋪墊可以令套戲更嚇人

今晚顯影亡靈

一開波個阿爸都係食人，但係唔知點解

成版深藍

所以我覺得如果佢加長少少時間落林惜家個經歷度 應該會圓滿啲

Same

新防劇透色

巴打同我都幾多同場

同埋又提果下咩原始人訓得少都算係鋪墊掛，
睇果陣一路諗緊split,係咁諗究竟個怪病結果係點，
講左係食人之後會唔會仲有咩癲野，點知報警拉人-->完

係咪因為想保護個妹？驚老闆知既野會爆左出黎

今年主打夜晚場
要返工下晝好多戲都無時間睇

今晚The Teacher

好似有喎

here

睇春川，春川勁難集中精神

而家先見到Ma' Rosa 後補返個「不設防地帶」logo

即係點?

即係有啲超越三級嘅嘢 個人唔夠瞓好冇精神

正！

邊間？

呢2日休息

星期四繼續hkiff
慾望號妖獸
拆彈專家

星期五失眠

聽講係環球

失眠
可能一刀不剪版先夠勁

無間道

永泰，永遠安泰，林惜家在此安息，詛咒也隨之消逝。我係咁樣諗。

有無人有睇白蟻
鏡頭好搖，個院又凍，睇到又凍又暈

顯影亡靈唔太明,好似咩解釋都冇

咁環球又唔上了
仆佢臭街
Loving 同nocturnal Animals 已比佢搞到唔上
仆街安樂

我就係睇導演版

羅剎媽媽？

我本身都係諗呼應報應，但你又講得幾有道理

睇完清水裏的刀子，啲長鏡頭頂唔係幾順，太過重複而無乜聚焦，個水準同上年套塔洛差好遠，萬瑪才旦唔好再做監製(八月+清水)啦自己執導返啦

啱啱睇完the teacher
比想像中要好。
睇完覺得可以反思番依家既香港情況

顯影亡靈 我覺得係我本年度所選伏片之一
好兩頭唔到岸的感覺
鬼片又唔鬼得晒 懸疑又唔算
成個故事拍到好鬆散 無乜連結性 唔係好知想表達啲咩
睇得好辛苦

我都幾鐘意呢套
個老師幾好戲 睇到有啲嬲嬲地

睇完個感覺就係窮人含撚

前面我睇到恰恰地

係marie跌落樓梯先開始入到戲

raw題材偏鋒到仆街，最好打定輸數

個共產豬老師真係好勢利
仲有套野係咁同志同志，笑撚死

我反而幾ok清水，個氣氛比八月啱我口味多啲

不過略略覺得隻牛啲戲份有啲少

我覺得食人係純粹為核突
而佢係想表達其實瞓得少真係會痴線(同時會食生肉，包括人同白老鼠咬自己)
但其實林惜家喺看住丘夢熙嗰時係有閤眼瞓
佢應該唔係完全瞓唔到
所以我覺得佢只係俾鬼搞到佢癲咗
而佢個痴線未必關失眠事
Sorry for 1999

幾失望

好彩無揀，見畫面好似拍得幾靚，但見完 review怕不倫不類...

成功靠父幹
當miss冧你老豆
阿仔做乜都得

透唔透好呢？因為睇左
不過最好唔好抱奇心態去睇呢套不設防

而家所謂不設防地帶都好求其

個劇情
冇諗過會向嗰個方向發展，好失望，浪費我時間

我又唔覺得奇，不設防可能都係因為講d野太過真實

天體營好撚正 笑到仆街

羅剎媽媽搖得仲犀利

撞左白蟻放棄左 早知棄白蟻

羅剎媽媽我覺得唔係差，套戲為左講社會問題少不免要剪走d戲劇。攝影雖然好raw但係又唔係完全垃圾，同埋羅剎最後果場戲

一路睇一路諗幾時完 三條主線講得好表面，唔夠人性化
湯君紅個fd男友鬧佢睇到我好爽

岩岩睇完隔離有個天體營，好有舞台劇既律動，寫意不寫實。
鏡頭都好鍾意，有一種原始森林既靜謐。
靜謐最後發展成衝突，最後五分鐘頗驚喜( 但我旁邊個觀眾好似接受唔到，不斷口upup"痴線！""痴線！") ，人獸難辨。

咁就收結，我都睇到呆左，佢無繼續挖落去太失望。
不過套戲都幾緊湊嘅，起碼睇到咁odd既結局果時，先發覺原本102分鐘已經過左去。

巴打講嘅都同意，但我幾欣賞導演對呢個議題同慾望嘅探索

個人覺得好少事

其實果d問題好多第三世界國家都有，唔算大唔算細

原來九把刀套報告老師評級變左三級片

《失眠》上畫列三級 黃秋生最後一次做變態狂：人大咗唔enjoy

黃秋生、衛詩雅及麥子樂昨晚出席「第41屆香港國際電影節《失眠》世界首映禮」。秋生早前講過《失眠》將會是自己最後一次接拍變態角色，他坦言是因人的心理限制，「玩呢啲嘢有年齡限制，現在心態做唔到，我唔太enjoy做呢啲。」至於問到會否感到可惜，秋生表示，「人年紀大當然有限制，我年輕時可以由3樓跳落去，現在邊有可能，好正常。」為免不獲電檢處通過，秋生指電影今次刪剪了少許鏡頭，不過上映時仍是三級。

同場的衛詩雅在戲中 被林家棟強姦 ，拍畢後更遍體瘀傷 ，她透露當時拍攝時的氣氛好壓抑，但就非常開心可以挑戰一人分演兩角的角色，「有種為香港女演員增光的感覺，始終近年合拍片多，這些機會未必落在香港女演員身上，希望觀眾睇完會覺得，有好多香港女演員仍在努力當中。」

不設防唔係指暴力色情嗰類咩

刀仔今次原創希望會好啲

阿kit真係好好

自膠

點解會係三級

意識啦,個一場男男

Raw還raw，我覺得幾唔專業

咁佢可能都係故意唔專業去拉翻高種實感姐

希望啦 今次無小說框架框住
唔好好似樓下的房客咁

有無人會睇殺兄同樂日 同印度個套私奔驚魂夜
諗緊問唔問埋飛

唯有咁講，除左女主其中一兩場戲，整個製作都好學生習作feel下。

今日無戲睇 休息下先

今晚自己都有特殊screening去睇，休戰

到我睇三兄弟

今晚睇牛奶佬

同好

Same
聽晚睇夢鹿

今晚三兄弟

殺兄同樂日加咗場 屌埋

有無人今晚科學館麻將直落大隻佬

買左

買多左張24號晚7:49 NASA大大大鑊 學生飛
有冇人要？ 原價轉讓

夢鹿

九成唔上
因為電影節個版本係冇自帶中文字幕，要hkiff自行set機播字幕出黎
悍女brimstone都一樣，兩套打定輸數

環球跟住五月肯上get out咪算好囉
環球成日收埋好野攬住唔上
當年pitch perfect 紅爆全球，香港又唔上，台灣反而有上 根本岸久

咁多間大影商，係得 高登先、巴福斯同安樂叫做有D良心肯買肯上偏門戲

係，之後直接上第二集

成日出埋D飛車垃圾賺錢都唔肯俾少少錢發行下d冷門戲（香港冷門），正一仆街

當香港係吸水機器是常識

放4月24日 星期一
7:15pm The Grand Cinema
夢鹿情緣
因工作關係，未能欣賞。
本年度柏林影展 金熊奬得主
$68
有意者歡迎telegram rtcgh 🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼

安樂

如果悍女上一定睇多次
好撚好睇

關安樂咩事

好難

入戲院post 睇
安樂代理環球、福斯、Sony 在香港的電影發行權
名照用佢地
實際操作係安樂
已經講左好多次 下次唔答

咁我就唔明點解烈女本色單野要搞大頭佛先肯上
我淨係知佢地係友好合作關係

安樂影片早已與新力影業和環球影業簽訂了香港發行協定，負責把它們的電影發行至香港各大戲院

睇左講鏟片篇文，但都係解釋唔到烈女本色單野
如果安樂真係可以對Sony同環球事務話哂事，點解烈女本色要拖咁耐仲要玩到呃like先向BC上到？
Sony本身買哂全球版權（包哂亞洲），字幕一早又cinefan嗰陣上過。
套戲大熱都大左好耐，安樂D人無理由收唔到風，揸住套戲拖到頒完奧斯卡先上
成件事好古怪，唔似安樂作風

今日係sky睇石頭，全程隔離條毒撚係度自言自語煩到仆街 屌佢老味

佢講啲咩

朋友今日同我呻今日場三人行有人食榴槤

痴撚線

咪自己同自己討論劇情，「嘩咁有既」「穿煲喇穿煲喇」「咁蠢架」，on99

明明好多場次都爆曬 但都坐剩兩三行

睇多次大隻佬，韋家輝真係好撚勁

幾時搞睇戲自助餐

大隻佬好睇到
重睇返見到李鳳儀個頭仲有d怯

反而覺得牛奶佬有少少鳩
Monica belluci而家有d老態，感受唔到佢係戲中既魅力

Raw個女導演好靚女

佢同我講話睇睇下無啦啦有陣榴槤臭味滲出黎 之後佢話諗住望下睇下邊個位食 之後佢發現隔離啲觀眾都係到搵陣味既來源係邊

咁離譜

中獎三兄弟幾輕鬆

短短地，又唔拖節奏

宣傳橋only

好鍾意大隻佬

最後好似因為陣味太勁 連個職員都聞到 之後叫佢唔好食野就無事了

原來真係榴槤 仲以為自己聞錯

睇咗好多次都唔明點解搵上環扮灣仔

已經半個阿婆，不過唔少導演用得佢，
都當係自己幻想對象。

唔敢去睇重映都係因為張柏芝個頭

我反而好鍾意牛奶佬
只要你跟住佢個flow，係會感受到一個好唔同嘅世界
就算有啲位以香港人嘅角度睇會覺得9，但係以佢嘅文化背景嚟睇其實唔係一個問題
至於Monica Bellucci，我覺得佢係有嗰種年紀開始大先會有嘅gracious

早兩年007已經覺得佢好老
點止幻想 今次仲要自導自演埋

即係佢知自己老，而接受同埋欣賞依家嘅自己
呢種心態係可以帶出佢同後生時代唔同嘅一面，允許自己改變，比自己另外一個可能性

女人對老嘅恐懼可以好犀利，亦即係點解有啲人要打botox打到自己人唔似人鬼唔似鬼都仲覺得要打
而如此同時，有人識得欣賞呢個新嘅自己，覺得自己依家呢個人係有魅力嘅，就更加顯得難能可貴

明你想法，但投入唔到
估唔到今場牛奶佬幾多吉位

西西里果陣正到

好鍾意大隻佬同李鳳儀返酒店前一段戲，仲有同 自己 見面

偷聽到其他人話多吉位係因為時間唔啱打工仔
要早收工先嚟到

有咩我坐最後聽唔到

完全聽唔到喎 套嘢冇中文字幕睇落係麻煩啲嘅 但其實幾好笑

大家睇左Raw靚女導演同女主角首次合作部短片未？英文字幕版最後今日！
未睇Raw既可以睇左打左底先

石頭喎 巴打係咪講緊另一套戲
我坐前面，佢又唔係好大聲，不過隔離左右都會聽到係咁sh佢
聽晚上中大睇枯嶺街

第一套睇係非常公寓，個陣廿幾歲真係美艷得好緊要，
之後想搵番佢早期作品

今晚大政棍與小羔羊

今晚夢鹿

夢鹿🦌

被fd放飛機
聽晚牯嶺街多咗張飛，有無人睇？

我記得fb個gp 好似有人求飛

虛無派幾唔錯

慾望號妖獸
雖然唔係好理解套戲做乜鳩，但整個觀影體驗好特別，構圖、調度、聲音設計都好有心思
d配樂同隻異形都有少少似arrival，但當然呢套抽象好多

慾望號妖獸 都幾cult

Arrival 好睇好多喎

男人
女人

我欣賞隻妖獸的形象
Vfx

夢鹿同遺失陀飛輪暫時係我今年電影等睇過最好睇既新戲

遺失的陀飛輪
對白、情節都好精準，拍攝角度夠客觀唔矯情，ending有力又大快人心，好驚喜

期待夢鹿
暫時最愛出獄的女人&市街風景(對話篇)

我都暫時最鐘意呢兩部
夢鹿個故仔幾得意
女主角演技又唔錯
兩個鐘好輕鬆好快咁過左

夢鹿我麻麻地，攝影好有美感亦好整潔，但係個故事隱約有種extrovert講introvert的感覺，對個女角色的處理都好似未入到肉

同埋我有兩樣野覺得比較奇怪，第一就係用間slaughterhouse的決定，第二就係佢對身體同靈魂呢兩種「事物」之間的關係的果種描述感覺好似好曖昧咁

幾鍾意夢鹿
主角同鹿既連結做得幾好
女主角心境變化都做得好自然 故事清晰直接
完全唔覺睇左兩個鐘

有冇人今日有睇到囚？
有幾個人瞓著咗
但都幾好睇嘅

夢鹿好正 講兩個「殘障」既人走埋一齊 後勁好強，女主角完美casting

睇咗十套左右，暫時最鍾意都係佢 導演年青有為，用光、鏡頭拍得好唯美，編劇好完整。4個年輕主角都演活到個份迷茫(特別係長毛男 )讀緊大學嘅人會特別體驗到大學個種似係熟悉但又最陌生嘅「友誼」，最一美中不足係班全程中學雞係到出出入入

導演之後有無分享啲咩
趕時間聽左少少就要走

佢好肯答問題

原來夢鹿男女主角都係第一次拍戲（好似係）

片頭同尾個long take有呼應幾有意思

我都好認同佢呈現大專果種疏離既關係，除咗學校以外既野，你好少了解到同學

btw點解啲中學雞咁好有得團睇hkiff

之前睇過佢喺柏林個記者會，好賢妻良母feel

啱啱睇完血色青春，感覺好沉重

好感受到主角嘅無助、孤獨，想得到慰藉但無處可尋

啲畫面拍得實在太靚，暫時係電影節睇過最鐘意嘅一套

白沙村姦殺女童藏屍案

該案件被改編成2017年電影《踏血尋珊雯》，此片為《踏血尋梅》姊妹篇，翁子光監製、許學文導演，張學友、姜皓文、林詠瑜、陳偲穎主演。

片名怪怪地個班底ok

係咪堅架

個片名好柒
兒童色情

班底同故事背景 片名
Search唔到任何資料，加上wiki係人係狗都改得

學友
衝擊影帝

如果係堅既話都幾期待 翁子光x許學友x學友x黑仔

期待許學文獨挑大樑新作 (樹大招風三段入面佢拍得最好，場面調度十分出色 )
但個名咁柒，應該係假

夢鹿 睇唔到 24/4

焗放飛

唯有等正場

觀影小組好似有人mark低q&a
聽到觀眾開始問問題，條問題勁長，忍唔住離場

原本想睇 但夾唔到時間 唔知會唔會有正場呢

一出roller忍唔住拍手，精彩！諷刺強而有力，好戲一齣
暫時見唔到上正場個list有更新，希望有片商識貨

許學文拍條線

最欣賞導演夠狠，結尾唔用憐憫角度睇女主角，夠寫實又有少少冷幽默

我都係 too long didn't listen

好鍾意夢鹿情緣片名 on body on soul

係大銀幕睇返大隻佬先留意到 有個廚師角色係元彬

今晚黑社會又有佢份，做幫眾坐館結拜插香果個壇主

有睇，中段都走咗幾多人，仲有個阿伯d鼻鼾聲大到

英文名好似係On Body and Soul

今晚殺兄同樂日
終於唔係文化中心

Me Sunday

好撚正

終於知馬sir點解改名做馬德鐘 一定係除非唔係

唔通馬sir真身真係馬德鐘 定係真人真係似馬德鐘

記得keep 飛尾 投票抽獎

？

On body and soul 首歌，好好聽

得一個獎?

CU多人到

殺兄比我想像少人睇 唔知係咪時間早得滯

今晚耐人尋味的追悼晚餐

但好似full左無飛買啦wo

屌，垃圾戲
屎一樣咁既劇本

奧海城去又一城最快方法係點

放4月23日 星期日 hkiff
10:00pm The Grand Cinema
死囚逃生記
因事關係，未能欣賞。
$68
有意者歡迎telegram

送飛
聽日2:30pm Carlos 學生飛一張
圓方睇

朋友有事睇唔到，求好心人接收

有冇人有聽personal shopper 個座談
開頭問問題個男人好on9
勁想大喊叫佢收聲

肥佬主持又係問埋d廢野

仲有其他

個肥佬主持好似成日見

絲打咁慘

我聽日下午都睇實習小小姐幫唔到你

今晚失眠

睇完殺兄同樂日 比預期中有少少失望
雖然九成劇情都係係屋企發生
但係對於家庭關係描寫唔深
至於簡介入面話諷剌鄰國既話題更加係蜻蜓點水式
覺得有少少浪費左個主題
同埋今日場面有啲尷尬
話晒叫亞洲首映第一場 完場開燈已經差不多有三分二觀眾走左
到問問題又無人舉手 等主持問左兩三個問題warm up 左先有返啲反應

拆彈專家

轉頭失眠

拆彈唔掂？
失眠都唔好抱咩期望

覺得personal shopper麻麻地
個題材係幾特別
但係有啲蜻蜓點水既感覺

text messaging 都可以講咁耐，不過一到觀眾問就走了

落到樓下有人放明天無限詩篇戲飛，有冇人見到

講番Personal Shopper套戲，自己覺得只是一般。
感覺上一套較好D

啲對白都幾生硬，好似舞台劇咁
估唔到咁就完，反應都麻麻

佢把聲幾好聽

梳 記錯

殺兄同樂日咁唔掂
星期日先睇，為左佢放棄左獵肉者鄙
希望有片商買

枯嶺街中大場啲觀眾質素低到

耐人尋味的追悼晚餐真係好耐人尋味 已經唔知點去評價呢套戲

見到人係fb屌曬鬼
乜宜家電影節愈來愈多呢d低質觀眾

今日我由朝睇到晚睇4套戲，埋尾睇呢套無訓著都算係咁

其實之前文化中心場咪又係一樣咁低質

我覺得幾過癮
但唔係太了解個政治隱喻

屌佢老味有人係小四同小明kiss個陣影相

真係睇下睇下唔小心頂曬成場 講好睇又未稱得上 講悶又唔係悶

Tony入左門口之後幾有趣

其實呢家人真係好煩，但唔知點解我幾投入到

我覺得還好，三粒鐘好易過

離撚唒譜

同意
我周圍玩電話玩到傻

開聲屌柒佢地啦

我隔離有兩個人，唔知係咪台妹，係咁細細聲講嘢
我另外一邊嗰個人係咁睥佢

想問搭咩車可以最快由the sky到又一城

仲諗緊睇耐人尋味的追悼晚餐 定係玩謝大作家好

行去旺角街市搭地鐵

個人鍾意後者多啲，但安樂買咗，所以建議前者

失眠個劇本唔算差丫

完場發現導演係三年前嗰齣三個道德練習嘅導演
依齣好大進步 同樣係一班人鳩up為主嘅戲 （雖然我無睇過佢其他戲，唔肯定三個道德練習佢有無心拍得有趣，畢竟真係訓練演員嘅workshop嚟

同埋發現一年級第一套電影節睇嘅戲同今年四年級最後一齣用學生飛入場嘅戲都係Puiu嘅

似係中大學生慣咗喺嗰個場聽住週會噤電話學壞曬手勢
中大留咗頗多飛俾學生同校友

我方便啊，但係今日點樣拎

現場有無人開聲屌先

其實我買左後者飛，好困惑

一樣星期日睇殺兄

睇完愛國雙驕，有d怕左韓式喜劇
好多時都唔係好明

愚見認為僅達基本水平，野心雖大，但實際操作略顯舉步維艱，鋪排處理亦有改進空間。

尾段一下過爆晒邱導啲功夫令到整體有點失衡

拆彈由頭到尾都犯駁

睇到我一肚火，明明好嚴肅既劇情，不斷有人係到笑

我覺得拖得太長

你pm你電話同英文名俾我
我聽日留飛去入口俾你

呢到係咪冇pm
Telegram:

愛國雙驕算好，睇春川春川同場有人訓到好大鼻寒聲
勁長既定鏡，大量既說話篇幅，感覺有d刻意
唔識欣賞

愛國雙驕 算好 同意 cult 盡社會問題

兩個年代條線連接唔到

靠問米個下有d .,....

買咗飛就睇啦，個人認為耐人尋味的追悼晚餐並唔係非看不可嘅電影

今日無盡詩篇 實習小小姐 同挪威森林的白夜
希望頂得住

今日豺狼卡洛斯
唔知套片有無英文字幕
精神狀態麻麻驚頂唔順

有無人今晚睇天體營

前幾日放左carlos，換左睇詩無盡頭

我留 蓮燈 58786898
有人要就到時自己拎啦

夢鹿 已放

上觀影手記group 放啦

今日實習小小姐 紅海龜 私奔驚魂夜

今日休息
等聽日睇期待已久的neruda

春川春川睇睇下覺得似緊節奏好慢好慢嘅廣播劇
唔係定咗格咩都唔做就係對話

The Sky d隔音好差，成日都聽到隔離d bom bom bom

第一次睇Alejandro Jodorowsky嘅戲，幾有趣，睇片尾先知果仔做返自己

放飛 or 換飛
23APR 19:00 東京夜空最深藍

學生飛x2＄28@1

有啲事睇唔到

睇到挪威既中段我估你已經訓左

今日狀態唔掂 睇實習小小姐都可以釣十幾次魚

點樣最快由九展去藝術中心

。。。 唔係呱

我竟然有諗過會係bbq ending

最終係冇解決個問題拍得幾貼地

今晚 畢作虧心事

西面黑殺令

呢套唔錯 節奏快過平時既法國戲

岩岩睇完就走 無留低睇Q&A
係咪又有人問無聊問題

得一條姐，導演都好風趣咁回應 幾好

法國呢個實習制度真係好有趣，14歲做得啲咩

改送飛
有意就引用

邊條? 話冇風景睇個條?

個大陸仔 不過個女做得

紅海龜 今年電影節最好睇 啲配樂 臨尾喊左

啱啱睇左<編寫美好時光>
好commercial
但低層次既我覺得幾好睇

條仔係型到呢。。。。

紅海龜最尾女主捉住男主隻手做個跳舞姿勢果陣配樂既弦聲一野拮左落我個心到 好高汁

最好睇係佢唔濫情

今日我睇四套，睇左三套暫時仲頂到

Thank you

大家諗住投邊套

同意似廣播劇

終於睇完卡洛斯
除左覺得長左少少 其實真係幾好睇
五個半鐘其實唔算好難頂

電視電影夾硬變做電影咁一次過播所以搞到好似好長咁

我頭先坐李焯桃隔離
一路睇戲一路換黑做筆記
好勁

有無人睇左西方文明大酒店唔知自己睇左d咩

完全唔知噏乜

可能中間太攰中著咗幾分鐘

我反而覺得中上，但係唔係超正
個故仔係咪唔駛諗得咁複雜？我覺得好有神話嘅風格

同埋今日睇實習小小姐嗰陣，有條中國人問問題
戲入面主角係唐餐館食飯
係咪代表套戲同中國有聯繫
同埋話自己睇套戲係想認識法國
但係點解入面冇名勝

引起觀眾們強烈恥笑

有無手足睇完畢作虧心事
落車場戲好緊張

我睇完

好想聽佢瘋狂講國語

唔識欣賞套戲 睇完感覺唔係難睇，又唔係好睇

套戲無起伏

但係你會細想當中含義

今日獵肉者鄙+報告老師怪怪怪物
全日都係文化中心 諗緊好唔好買埋東京夜空最深藍
今晚九把刀係咪會黎？

尋日睇左天體營, 整體普普通通。
臨尾覺得幾爛下，有D似漢尼卡式收場，但低手好多。

獵肉者好撚卑鄙

Spoor

今日鬼魅時尚+四個夢者的交錯軌跡

今日GC呢場鬼魅時尚會面取消左

不過見到黃進同陳楚珩

還好啦，都係啲社會令人墜落既故事

大選舉人，好撚熱血呀

Personal Shopper幾好 覺得好過坐看雲起時

殺兄同樂日

睇完之後覺得片尾隻歌幾多聽，返到屋企google下，原來個歌詞同套戲都有關

馬sir做咩po兩次

套野中後好睇過前面好多

咁都得

咩事

X 2

打錯戲名？

啱啱有無人睇東京夜空

唔係幾明

池松壯亮竟然黎左

yes, 石井裕也too

係咩戲拎左

(from fb群組)

星期二睇
有冇伏？

冇人講獵肉者鄙？
我覺得個導演係監生將反對獵殺動物既思維塞入觀眾個腦度 但係殺人就完全冇問題，仲要班鄰居等等都支援佢同佢一齊退隱田園 個阿婆客觀黎講根本係癲婆

非常好

Neruda

下 呢套

觀眾票選竟然係一念無明

我都估唔到

認真有少少反感 成套戲都幾唔現實
不過雪境鏡頭係幾靚既

我覺得成套戲都剪得好亂，可能我睇得唔投入 但係配樂真心正 不過用得太多
同埋呢套唔適宜用懸疑片心態去睇，爆左真兇後都冇任何震撼感

Hkiff電影暫定公映日期
（不收錄已定公映日期電影）：

流亡詩人 25/5
嫲煩2 15/6
玩謝大作家 22/6
臘腸狗 6/7
報告老師 27/7
愚行錄 17/8
無名屍 24/8

*以上時間只供參考，未能作準。

無名屍8月先上陰鳩公

擺到變乾屍

碟都出左

好好睇

有少少反感x2 但我幾鍾意套戲

連3級都未到都唔知吸唔吸引到人睇

玩謝大作家好撚好睇 遲下上正場唔好錯過

我見評級都係IIB，可能條裸屍係假身
可能真係評3級會更加吸引

星期二

係覺得個結局有少少tvb

一定去睇

X2

x3

Sor9ry 做完大會攝影無時間覆
就係諗屌你電影節選一念無明做乜鳩

係the grand睇死囚逃生記，真係緊張到瀨屎

投左比一一

報告老師

九把刀呢套好過之前幾套好多！

將所有元素抽剩眼神同動作，之後要睇返Pickpocket

報告老師有意思

打算遲啲cinefan睇返死囚 扒手 同錢

無伏？

唔爭在睇埋驢子巴特薩同慕雪德啦 (後者是我的最愛 )
當然最好全部睇晒佢

順手睇埋舐血成人禮

報告老師ok喎！

cinefam宣傳片配樂好恐怖

同場wo 巴打

barry lyndon

有聲！ 腦已洗

係咪一開場個條片

個配樂我覺得幾正，令我真係覺得show出黎個幾套戲幾夾，起碼我覺得蘭西諾同扒手，幾夾個配樂，搞到我有D想睇

今晚柏林之夜，龍先生、夢鹿、對倒情深

估唔到咁多人讚報告老師

miss咗要等到7月

咁之前九把刀監制果幾套都
真係唯有等到7月

夢鹿 放左飛

撞左 睇唔到

今晚睇Raw，但係之後場pickpocket就唔知睇唔睇好

剛剛fb見到有人話原來個投票要投返自己買左嗰場先得
唔知係咪唔可以all in同一套戲

開始尾聲

如果一定要投返自己嗰場，咁不如計入座率好過啦
可以all in，但因為"得票分數之計算方法為該電影之得票數目除以售出票數"，而一念無明得一場藝術中心
但我覺得個獎最大問題係要投中得獎電影先可以抽獎，咁嘅話觀眾會傾向投大機會贏嘅多過投自己真心最鍾意嗰套

今日龍先生

今年電影節第3套張震

我無聽過
T&C 只係講你的心水

無錯
我知要投返自己買左嗰場，但係上網睇討論邊套係自己心水點估到係呢套

"爬"手
對倒情深
慾望號妖獸

諗緊睇邊套好 係咪三套都無片商買

扒手梗係無
不過遲d Cine Fan仲有一場

對倒情深同慾望號妖獸都無

柏林最佳剪接

有冇人今晚奶血

睇完走人，放棄pickpocket

遲下要睇返楊德昌

Raw

龍先生 無諗過咁好睇 張震真係好型 結局諗起牯嶺街 同埋都幾感人

第二日撞到黃進同陳楚珩 不過佢地無聽到Q&A就走左 同埋呢場都幾多學生睇

見住D學生睇完要喺門口點咗名先走得

睇左工廠青年，三個鐘真係太長

今日實在太攰，免費轉讓今晚扒手(學生飛)，圓方舐血成人禮後the grand 交收(我諗21:40到)，有意留言，先留言先得。

我都有多張扒手（學生飛）想讓出，同樓上一樣做法啦咁

夢鹿，殘酷而美麗

RAW 幾好睇

還可以，有d地方個人唔係幾like，但整體黎講都覺得唔似新導演手筆，算OK

最後係講家姐有同個老豆kiss，所以咬到老豆咁？定係老母本來都有問題

我覺得都係提示老母都係咁啦，咁大段野講自己老婆點樣稀奇古怪

岩岩google 係老母，唔怪得要自己個女食素，肉丸都唔食得

BTW thanks

係講阿媽 我無記錯佢阿媽都係喺嗰間醫院讀獸醫

我唔明點解要送晒兩姐妹入去讀獸醫，對住啲肉佢地咪仲易獸性大發

我覺得好正，正過失眠N倍 唔係得個cult字，有啲意思帶出黎
btw點解個女主角肯拍套咁既野，真係去到好盡 由開頭清純乖乖女，去到最後變食肉癲狗，完美演活咩叫原始獸性

我同Friend 睇完之後即刻拎失眠做比較
呢套無論故事，表達手法，鏡頭運用，音效都高手過失眠
好鐘意女主係張床到「甸」黎「甸」去個場，睇到自己好似同佢一樣好有壓迫感
開頭新生派對個長鏡頭
同埋諗起港大

呢套開宗明義講食人 劇情有排鋪 完全唔似失眠最後咁突然咁odd
另外女主角做得真無好好 邊扑野邊想食肉嗰幕睇到我好緊張

呢套喺香港係咪仲未有發行買 應該上映無期

無啦，要用字幕機出中字好大機會無人發行
如果出碟有性趣入手

私奔驚魂夜睇完一頭霧水
趕唔切去圓方順便係星影匯睇埋黑心看護，點知睇到釣魚

有冇留意到有幕個外掛字幕有個message彈出黎

我都聽到後面有兩個人討論失眠，應該係巴打你

點名

無記錯既話有片商買左

對倒情深好沉重
本來以為係照顧精神病患者嗰種壓力，點知係講緊一段關係點解會成立，同埋照顧者同依賴者身份掉轉出現嘅磨擦
以前唔aware嘅問題，係段關係掉轉咗之後浮現出嚟
不過因為佢敘事嘅手法，我已經唔知邊啲係真邊啲係夢

用文本角度分析係幾有意思，但真係睇到頭痛

點解佢啲夢咁正常
我啲夢全部都係發緊嗰陣好make sense，過咗一陣再諗就覺得自己真係痴孖

同意。另外論壓迫感／壓抑感，失眠都唔夠成人禮咁直逼人心。

男主角發夢同現實出入都係響啲細節度，好難捉摸
套戲用潛意識推算男女關係都通亦都有新意，但係去到話夢果度就覺得唔夠說服力，為講而講咁

龍先生灑少啲狗血仲好睇，中間果段flashback拍到婚紗廣告咁
你們怎麼來到這裹啊？喊到七彩

龍先生攬住俊果到真係

今晚電影節last one九把刀

送pizza個度可否解釋下。
其實我分唔到邊D係虛構夢境，邊D係回憶發生過既往事。
除左最後意外殺人應該是幻想出來。

已經收工

今年13套

出年變返 19/3 - 5/4/2018

跟復活節假

夏日國際電影節有無好戲睇

邊有咁快知

秋生嚟咗睇Frantz

頭先見到佢

睇完報告老師
今次新作係有少少驚喜
刀大好有心答問題
講晒成套戲既創作用意
有啲位真係聽完佢解釋先恍然大悟

佢解釋嗰陣我笑咗
個戲名真係好呃到人 改名改得好成功

張敬軒巴打，我要向你道歉，原來扒手真係有發行 (安樂) (from fb群組)

我係買飛個陣無睇任何資料
見到佢個名就買，結果都幾有驚喜

自從有人屌完亂問問題之後
D問題都正常左，不過都離唔開講下自己見解先問

一年一度演野大會

thank you 估唔到有發行

睇埋殺兄 今年hkiff就完了

【電影預告】《畢作虧心事》(Graduation) 5月18日 畢擇手段

咁快上
今屆電影節你地最鍾意邊套戲 想邊套上正場

紅海龜同龍先生 呢兩套都未有人入手

夜行動物
殺兄同樂日

有冇人睇左殺兄同樂人？
可唔可以討論下？

睇左殺兄

朋友話係韓版變奏的完美謊情黑色極致版

Raw幾好睇,好似前年套鬼上你張床, hardcore+電音,玩color tone,構圖,性覺醒,aids
係爭個360度運鏡
後半有啲沉溺,忽略左情節,有啲位可以subtle返少少
仲以為會對班老鬼大開殺戒,點知係殺個基友

個人覺得It follows正好多

It follows 唔得喎

真係好可惜

最尾去返橄欖樹下的情人個樹林嗰幕

未睇完美謊情，遲下睇返先

----地雷線 以下可能含劇透---

想問下最尾坐車時多左個男人
果個係阿哥？

(唔計舊片，否則一一完勝 )
最鍾意：出獄的女人
最好睇：玩謝大作家
最有趣：市街風景 (對話篇)

可惜嘅係今年無一套令我眼前一亮，嘩一聲嘅新片 (可能只係我睇唔到)

上星期五導演q&a解答果個人就係阿哥,想用正常版既阿哥用正常旁觀者角度睇呢個痴撚線家庭

加多個最感動：基阿魯斯達米的76分15秒

我都覺得It Follows唔太掂

氣氛嚟講係幾得嘅,醫院果幾幕拍得幾好,仲有配樂好夾到套戲
雖然好多人屌個游泳池ending on9,但我果陣睇得幾緊張

好明顯啦

Thanks 大大

last一套粉紅色的天空
Olivia Cooke 真係明日之星嚟
套戲就不過不失
獨立製作唔好太大期望
但Festival Grand 今晚撞咗 Going in Style 優先場
d安排亂到呢

至少It follows建立完個世界觀出嚟係有嘢想講，而且紮實，Raw基本上係亂七八糟

劇情嗰啲，睇呢類片都唔使點理啦

小弟都有呢個感覺
但整體揀睇嘅片都算係咁，起碼唔覺得有中伏，上年真係好痛苦
唔知算唔算係眼光好咗喇

最有感覺：虛無派
最好笑：嫲煩家族2
最好睇：夢鹿情緣

聽講東京夜空最深藍口碑都唔錯，日本戲都仲係有一手

有d失望，成套戲好似舞台劇咁 好誇張

咁Raw都有野想講(成人禮呢個名幾貼切)，但中間開始已經失控、無以為繼，同埋所謂懸念其實一早都估到
呢幾年連恐怖片識玩下風格，故事有啲玩味都已經收貨

以為raw會好重口味，但我接受到
女主角做得好好，想食肉d場口睇到我好緊張

估唔到係詩集改編

同感 反而睇左幾套舊片，真係套套精彩

血色青春 真係好正 不過好似冇乜人睇咗

根本就係舞台劇感好強

幾乎屋內發生所有情節

但唔誇張佢個message 就唔夠徹底

10分鐘個下其實我幾中章

意

往年都會睇8,9套戲，今年最少買得5套，加上朋友送一張總共6套。

總體都係一般，起碼唔會煩到半場想走。

果下係正 有點感動

有d後悔冇去買龍先生

同埋我見豆辮評分唔高

FB好多人聲討緊有blogger劇透九把刀套新戲

睇到佢同panahi嘅畫面真係又喊又笑

想睇下原著

啱啱醒起，其實Cine Fan本小冊子有預告夏日國際電影節有咩戲
有Monty Python, Some Like It Hot, Celine and Julie Go Boating (做極唔完嘅利維特系列 )

個人希望有得睇Kiarostami遺作24 Frames、洪常秀兩套新戲，同埋Kaurismäki柏林得獎作The Other Side of Hope (最好做埋回顧展 )

電影改編日本暢銷詩人最果夕日的詩歌集《夜空總有最大密度的藍色》，書中集合40多篇詩詞

條友既回應幾無恥

記得舒琪以前fb有插過呢條友d影評不知所謂

佢有咩未屌過

女人

屌你

頂你

俾樓主

想知有冇機會重溫，真心正

總結

大家鍾意邊套

我睇唔明利維特...

我都係
自從睇過《巴黎是我們的》之後就無再睇過利維特系列
不過嚟緊呢套Celine and Julie Go Boating有興趣